連登辯論 撇除歷史因素，點解民主制度淨係會出現係資本主義國家而唔會出現係共產國家？

民主 我意思係指一人一票選總統
而唔係啲乜野以民為主既支那式食字

民主國家
歐美日

共產國家
前蘇聯及其衛星國 支那

點解？
撇除歷史因素，共產主義同民主制度到底係咪有根本性既矛盾？

巴打最好解釋吓點解你會咁定義民主先

資本主義係比共産主義更先進嘅社會型態
一樣有弊端但係有利文明進步

真共産社會唔會長久

首先我覺得百分百共產國家係唔會存在，
因為人總有私心，如果你能力高過其他人，但收獲一樣，畀你都覺得唔妥。
社會主義國家就偏向共產主義，由政府抽重稅增福利，令本身窮嘅人容易受惠，但實行緊嘅國家諸如英國、北歐諸國都係民主制度，
獨裁國家，如中國係行緊官僚資本主義，而北韓所謂嘅共產只係平民共產。
所以樓主所提嘅前設其實係FAIL

資本主義核心價值系「私有」
包括：
產權 （個人財富）
投票權（個人意志）

共產主義體系係講用公權力。強制張社會資源再分配，必然存在一個强力的行政機關同高度中央集權政府。
共產主義理念上已經同民主社會，尊重個人權力的理念相違。列寧式黨國必然係所有共產主義社會的終點

並不可能存在民主的共產主義國家。
因為共產，就等於奪取社會某部分人的利益同權力

投票權同資本主義無關

香港、澳門、新加坡係最佳例子

agree.
仲有二戰前的英國

其實討論民主制之前，首先要對西方歷史發展有基礎知識，如果唔係等同鳩up.

按你定義嘅話
英國同日本都唔係民主國家…

係冷戰時期，蘇聯陣營從來都係叫做民主陣營，民主集中制就係民主一種，「民主世界」從來都唔係你自己想像嘅烏托邦

最理想化共產主義應該會有民主出現
如果共產社會人人有一定程度知識，人人尊重共產式分配，當權者唔濫用權力
民主係有機會實現
利申：鳩up

我地依家活嘅世界算唔算係 能力高=收獲多 ？

投票只係民主其中一樣野，唔係全部
人權自由呢d 野全部同共產體制相違背

資本主義都可以出到獨裁中國啦

其實樓主嘅問題係咪問
「點解資本主義似乎係民主政體嘅必要（但明顯並非充分）條件」
首先唔係啦
民主政體可以追溯到去古希臘時期
當時應該仲係依賴奴隸作為主要勞動力
唔屬於一般意義上嘅資本主義社會
利申：無讀西史

因為依到係連登

但係有無例子係共產之餘又有人權同自由？

你可以咁樣理解既
我淨係想睇大家傾下學下野

所以就亂定義民主嚟引人互屌，之後罵戰？
過份簡單化一個政治制度做一個投票嘅動作
收皮啦你